中共取消捷克樂團中國行 布拉格市長：或改到台北

捷克媒體報導，布拉格交響樂團因為拒絕配合中共，批評布拉格市長賀瑞普，因此，賀銳普有意將樂團演出移到台灣舉行。 (www.blesk.cz/c截圖)

【大紀元2019年04月29日訊】（大紀元記者李怡欣台灣台北報導）捷克布拉格市長賀瑞普支持台灣，日前中共施壓捷克將我駐捷克代表趕出活動現場一事，賀瑞普曾公開表達關切與不認同；沒想到，又再度發生，中共取消「捷克交響樂團」的中國之旅，因為樂團不願聽從中共官方，他們拒絕批評市長。賀瑞普在接受媒體訪視時表示，他考慮與台北聯繫，因為，捷克音樂在整個中南亞地區都很有名。

捷克媒體28日報導，中共要求正在北京巡迴的布拉格愛樂樂團與其文化參訪團，必須對賀瑞普的言行做出批評，但是樂團代表拒絕了，於是，中共取消了與布拉格樂團的訪中行程。

布拉格愛樂樂團董事會主席馬丁‧克利普（Martin Klimpl）強調，「樂團是非政治性的」，他強烈反對中共當局以「批評布拉格市長對中華人民共和國的言論和態度」來換取重新入場的條件。

對此，賀瑞普表示，很感激布拉格愛樂樂團沒有放棄他們的城市，進而拒絕中方這種共產反猶式的誹謗。賀瑞普還說，在中國被停止的文化交流，可從其它國家合作城市所取代，「我將利用近期在台灣訪問時所取得的管道，因為，捷克的音樂在整個中南亞地區都很有名。」

捷克布拉格市長賀瑞普（Zdenek Hrib）向來支持台灣，他正考慮把北京與布拉格締結姊妹市合約裡的「一中條款」刪除，他認為，人權比中共的熊貓外交更重要。

而在今年三月分，賀瑞普訪問台灣時，正好發生中共施壓捷方將台灣代表請離捷克貿易活動會場。賀瑞普對此事表達不滿並說，「這樣的作法令人無法接受」，他說，過去中共官員也曾要求他，將台灣代表驅離時，他拒絕了。◇

唔去中國仲好，直接去台灣

中國睇得自己咁重要

捷克媒體報導，布拉格交響樂團因為拒絕配合中共，批評布拉格市長賀瑞普，因此，賀銳普有意將樂團演出移到台灣舉行。 (www.blesk.cz/c截圖)

唔駛聽紅歌仲好

見啲鬼佬，久不久又撚吓啲玻璃心
幾過癮

黎香港囉

捷克好似唔太想俾華為進入

我正式宣佈，捷克係一個清泉國家

今時唔同往日 佢話黎香港 林鄭又點會比佢黎

捷克呢啲前鐵幕國家，最撚憎就係共產黨